[Noitamina.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Noitamina.jpg "fig:Noitamina.jpg")

**noitaminA**是[日本](../Page/日本.md "wikilink")[富士電視台聯播網](../Page/富士電視台.md "wikilink")（[FNS系列](../Page/FNS.md "wikilink")）專門播放[日本動畫的一個節目區塊](../Page/日本動畫.md "wikilink")。本節目名稱是根據「Animation」（即英語的[動畫](../Page/動畫.md "wikilink")）的倒寫而成，意思為「顛倒動畫的常識」。开播时间为2005年4月，每周播映一部；在2010年4月开始，每周播映两部。雖然其他FNS系電視台會播放此節目，但標題只有在富士電視台播放時才會出現。

## 概略

節目區塊的出現緣於[富士電視台本來決定為人氣](../Page/富士電視台.md "wikilink")[少女漫畫作品](../Page/少女漫畫.md "wikilink")《[蜂蜜與四葉草](../Page/蜂蜜與四葉草.md "wikilink")》真人[電視劇版本](../Page/電視劇.md "wikilink")，但是[集英社所提出的條件是先播映電視動畫版](../Page/集英社.md "wikilink")，於是需要跟代理商[Genco與電視台交涉](../Page/Genco.md "wikilink")，並初步定於2004年10月播映，但是電視台後來在制訂全台策略時決定暫停播放深夜動畫，結果令原有計劃差點夭折，直至有觀眾提出「希望播放女性向動畫作品」的要求後才被再次考慮。最終，《蜂蜜與四葉草》在2005年4月開始播映，同時間製作人亦成功說服投資改編漫畫作品《[天國之吻](../Page/天國之吻.md "wikilink")》，並決定在《蜂蜜與四葉草》完畢後播映，繼而令有關動畫時段重新確立下來，命名為「noitaminA」。於2010年4月因著投資效益不俗，由一節電視動畫改為兩節，再於2014年因應劇場版動畫風潮，加入有別於電視播映的企劃部門，不過相對地於2015年4月開始將兩節電視動畫重新改為一節播放。

節目區塊的宗旨被定為「尽可能地将动画做的趣味盎然」，而非「对原作品的完美重现」，希望制作方面有著更为广阔的发展空间。所以當中播放的改編动画往往都是小有名气，但但由于种种原因难以动画化的作品；此外亦有不少是小本投資的原創動畫，但近年亦有為了支持大型企劃，讓部分時段改為重播。另一方面，本區塊較傾向播放少女漫畫和[女性漫畫作品](../Page/女性漫畫.md "wikilink")，而作為過去動畫節目停播關鍵的男性向作品，直至後期擴張才重新納入，以較為中性的模樣演繹出來。製作人亦積極讓一些電視劇制作出身的人員參與動畫制作，嘗試為兩種媒體帶來連動。

## 電視動畫列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>播映時期</p></th>
<th><p>第一时段</p></th>
<th><p>第二时段</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2005年4月－09月</p></td>
<td><p><a href="../Page/蜂蜜與四葉草.md" title="wikilink">蜂蜜與四葉草</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2005年10月－12月</p></td>
<td><p><a href="../Page/天國之吻.md" title="wikilink">天國之吻</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年1月－03月</p></td>
<td><p><a href="../Page/怪_ayakashi.md" title="wikilink">怪 ayakashi</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年4月－06月</p></td>
<td><p><a href="../Page/獸王星.md" title="wikilink">獸王星</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2006年6月－09月</p></td>
<td><p><a href="../Page/蜂蜜與四葉草.md" title="wikilink">蜂蜜與四葉草II</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年10月－12月</p></td>
<td><p><a href="../Page/工作狂.md" title="wikilink">工作狂</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年1月－06月</p></td>
<td><p><a href="../Page/交響情人夢.md" title="wikilink">交響情人夢</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年7月－09月</p></td>
<td><p><a href="../Page/物怪.md" title="wikilink">物怪</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007年10月－12月</p></td>
<td><p><a href="../Page/豆芽小文.md" title="wikilink">豆芽小文</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年1月－03月</p></td>
<td><p><a href="../Page/墓場鬼太郎.md" title="wikilink">墓場鬼太郎</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年4月－06月</p></td>
<td><p><a href="../Page/圖書館戰爭.md" title="wikilink">圖書館戰爭</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008年7月－09月</p></td>
<td><p><a href="../Page/西洋骨董洋菓子店_(動畫).md" title="wikilink">西洋骨董洋菓子店</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年10月－12月</p></td>
<td><p><a href="../Page/交響情人夢_巴黎篇.md" title="wikilink">交響情人夢 巴黎篇</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年1月－03月</p></td>
<td><p><a href="../Page/源氏物語千年紀_Genji.md" title="wikilink">源氏物語千年紀 Genji</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年4月－06月</p></td>
<td><p><a href="../Page/東之伊甸.md" title="wikilink">東之伊甸</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2009年7月－09月</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京震級_8.0.md" title="wikilink">東京震級 8.0</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年10月－12月</p></td>
<td><p><a href="../Page/空中鞦韆.md" title="wikilink">空中鞦韆</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年1月－03月</p></td>
<td><p><a href="../Page/交響情人夢_(動畫).md" title="wikilink">交響情人夢 Finale</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年4月－06月</p></td>
<td><p><a href="../Page/四疊半宿舍，青春迷走.md" title="wikilink">四畳半神話大系</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/江戶盜賊團五葉.md" title="wikilink">江戶盜賊團五葉</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010年7月－09月</p></td>
<td><p><a href="../Page/豆芽小文.md" title="wikilink">豆芽小文</a>（真人日劇）</p></td>
<td><p><a href="../Page/屍鬼.md" title="wikilink">屍鬼</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年10月－12月</p></td>
<td><p><a href="../Page/海月姫.md" title="wikilink">海月姫</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年1月－03月</p></td>
<td><p><a href="../Page/Fractale.md" title="wikilink">Fractale</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/放浪男孩.md" title="wikilink">放浪男孩</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年4月－06月</p></td>
<td><p><a href="../Page/C_(動畫).md" title="wikilink">C</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/我們仍未知道那天所看見的花的名字。.md" title="wikilink">我們仍未知道那天所看見的花的名字。</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年7月－09月</p></td>
<td><p><a href="../Page/白兔糖.md" title="wikilink">白兔糖</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/NO.6.md" title="wikilink">未來都市NO.6</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011年10月－12月</p></td>
<td><p><a href="../Page/UN-GO.md" title="wikilink">UN-GO</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/罪惡王冠.md" title="wikilink">罪惡王冠</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年1月－03月</p></td>
<td><p><a href="../Page/羅馬浴場_(漫畫).md" title="wikilink">羅馬浴場</a><br />
<a href="../Page/BLACK★ROCK_SHOOTER.md" title="wikilink">BLACK★ROCK SHOOTER</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年4月－06月</p></td>
<td><p><a href="../Page/坂道的阿波羅.md" title="wikilink">坂道的阿波羅</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/釣球.md" title="wikilink">釣球</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012年7月－09月</p></td>
<td><p><a href="../Page/豆芽小文.md" title="wikilink">豆芽小文Returns</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/夏雪之約.md" title="wikilink">夏雪之約</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2012年10月－2013年3月</p></td>
<td><p><a href="../Page/PSYCHO-PASS.md" title="wikilink">PSYCHO-PASS</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/ROBOTICS;NOTES.md" title="wikilink">ROBOTICS;NOTES</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年4月－06月</p></td>
<td><p><a href="../Page/刀語.md" title="wikilink">刀語</a>（重播、1小時節目）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013年7月－09月</p></td>
<td><p><a href="../Page/銀之匙_Silver_Spoon.md" title="wikilink">銀之匙 Silver Spoon</a></p></td>
<td><p>我們仍未知道那天所看見的花的名字。（重播）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2013年10月－12月</p></td>
<td><p><a href="../Page/伽利略少女.md" title="wikilink">伽利略少女</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/武士弗拉明戈.md" title="wikilink">武士弗拉明戈</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年1月－03月</p></td>
<td><p><a href="../Page/銀之匙_Silver_Spoon.md" title="wikilink">銀之匙 Silver Spoon 第二季</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年4月－06月</p></td>
<td><p><a href="../Page/乒乓_(漫畫).md" title="wikilink">乒乓 The Animation</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/龍孃七七七埋藏的寶藏.md" title="wikilink">龍孃七七七埋藏的寶藏</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年7月－09月</p></td>
<td><p><a href="../Page/東京殘響.md" title="wikilink">東京殘響</a></p></td>
<td><p>PSYCHO-PASS（重播、剪輯版）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014年10月－12月</p></td>
<td><p><a href="../Page/PSYCHO-PASS.md" title="wikilink">PSYCHO-PASS 2</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/四月是你的謊言.md" title="wikilink">四月是你的謊言</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年1月－03月</p></td>
<td><p><a href="../Page/不起眼女主角培育法.md" title="wikilink">不起眼女主角培育法</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年4月－06月</p></td>
<td><p><a href="../Page/Punch_Line.md" title="wikilink">Punch Line</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年7月－09月</p></td>
<td><p><a href="../Page/亂步奇譚_拉普拉斯的遊戲.md" title="wikilink">亂步奇譚 拉普拉斯的遊戲</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年10月－12月</p></td>
<td><p><a href="../Page/全部成為F.md" title="wikilink">全部成為F THE PERFECT INSIDER</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年1月－03月</p></td>
<td><p><a href="../Page/只有我不存在的城市.md" title="wikilink">只有我不存在的城市</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年4月－06月</p></td>
<td><p><a href="../Page/甲鐵城的卡巴內里.md" title="wikilink">甲鐵城的卡巴內里</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2016年7月－09月</p></td>
<td><p><a href="../Page/野球少年.md" title="wikilink">野球少年</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年10月－12月</p></td>
<td><p><a href="../Page/啟航吧！編舟計畫.md" title="wikilink">啟航吧！編舟計畫</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年1月－03月</p></td>
<td><p><a href="../Page/人渣的本愿.md" title="wikilink">人渣的本愿</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年4月－06月</p></td>
<td><p><a href="../Page/不起眼女主角培育法.md" title="wikilink">不起眼女主角培育法♭</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年7月－09月</p></td>
<td><p><a href="../Page/跳水男孩.md" title="wikilink">跳水男孩</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年10月－12月</p></td>
<td><p><a href="../Page/犬屋敷.md" title="wikilink">犬屋敷</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年1月－03月</p></td>
<td><p><a href="../Page/愛在雨過天晴時.md" title="wikilink">愛在雨過天晴時</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年4月 - 06月</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿宅的戀愛太難.md" title="wikilink">阿宅的戀愛太難</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年7月 - 12月</p></td>
<td><p><a href="../Page/Banana_Fish.md" title="wikilink">BANANA FISH戰慄殺機</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2019年1月 - 03月</p></td>
<td><p><a href="../Page/約定的夢幻島.md" title="wikilink">約定的夢幻島</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2019年4月 - 06月</p></td>
<td><p><a href="../Page/皿三昧.md" title="wikilink">皿三昧</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 預定播出列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>播映時期</p></th>
<th><p>作品</p></th>
<th><p>製作人員</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2019年7月－</p></td>
<td><p><a href="../Page/Given.md" title="wikilink">Given</a><br />
（）</p></td>
<td><p>製作：<a href="../Page/Lerche.md" title="wikilink">Lerche</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2019年10月－</p></td>
<td><p><a href="../Page/PSYCHO-PASS.md" title="wikilink">PSYCHO-PASS 3</a><br />
（）</p></td>
<td><p>製作：<a href="../Page/Production_I.G.md" title="wikilink">Production I.G</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 劇場版動畫列表

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>上映日期</p></th>
<th><p>作品</p></th>
<th><p>製作人員</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>2015年1月9日</p></td>
<td><p><a href="../Page/PSYCHO-PASS.md" title="wikilink">劇場版 PSYCHO-PASS</a></p></td>
<td><p>（詳見條目）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年6月5日</p></td>
<td><p><a href="../Page/颱風的諾爾達.md" title="wikilink">颱風的諾爾達</a><br />
（）</p></td>
<td><p>監督：<a href="../Page/新井陽次郎.md" title="wikilink">新井陽次郎</a><br />
角色設計：<a href="../Page/石田祐康.md" title="wikilink">石田祐康</a><br />
製作：<a href="../Page/Studio_Colorido.md" title="wikilink">Studio Colorido</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年9月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/好想大聲說出心底的話。.md" title="wikilink">好想大聲說出心底的話。</a><br />
（）</p></td>
<td><p>監督：<a href="../Page/長井龍雪.md" title="wikilink">長井龍雪</a><br />
劇本：<a href="../Page/岡田麿里.md" title="wikilink">岡田麿里</a><br />
角色設計：<a href="../Page/田中將賀.md" title="wikilink">田中將賀</a><br />
製作：<a href="../Page/A-1_Pictures.md" title="wikilink">A-1 Pictures</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年10月2日</p></td>
<td><p><a href="../Page/屍者的帝國.md" title="wikilink">屍者的帝國</a><br />
（）</p></td>
<td><p>原作：<a href="../Page/伊藤計劃.md" title="wikilink">伊藤計劃</a>、<a href="../Page/圓城塔.md" title="wikilink">圓城塔</a><br />
監督：<a href="../Page/牧原亮太郎.md" title="wikilink">牧原亮太郎</a><br />
製作：<a href="../Page/WIT_STUDIO.md" title="wikilink">WIT STUDIO</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015年11月13日</p></td>
<td><p><a href="../Page/和諧_(小說).md" title="wikilink">和諧</a><br />
（）</p></td>
<td><p>原作：<a href="../Page/伊藤計劃.md" title="wikilink">伊藤計劃</a><br />
監督：<a href="../Page/中村孝.md" title="wikilink">中村孝</a>、Michael Arias<br />
製作：<a href="../Page/STUDIO_4℃.md" title="wikilink">STUDIO 4℃</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年2月3日</p></td>
<td><p><a href="../Page/虐殺器官.md" title="wikilink">虐殺器官</a><br />
（）</p></td>
<td><p>原作：<a href="../Page/伊藤計劃.md" title="wikilink">伊藤計劃</a><br />
監督：<a href="../Page/村瀨修功.md" title="wikilink">村瀨修功</a><br />
製作：<s><a href="../Page/manglobe.md" title="wikilink">manglobe</a></s>→Geno Studio</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2017年4月7日</p></td>
<td><p><a href="../Page/春宵苦短，少女前進吧！.md" title="wikilink">春宵苦短，少女前進吧！</a><br />
（）</p></td>
<td><p>原作：<a href="../Page/森見登美彥.md" title="wikilink">森見登美彥</a><br />
監督：<a href="../Page/湯淺政明.md" title="wikilink">湯淺政明</a><br />
製作：<a href="../Page/サイエンスSARU.md" title="wikilink">サイエンスSARU</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2017年5月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/宣告黎明的露之歌.md" title="wikilink">宣告黎明的露之歌</a><br />
（）</p></td>
<td><p>監督：<a href="../Page/汤浅政明.md" title="wikilink">汤浅政明</a><br />
製作：<a href="../Page/サイエンスSARU.md" title="wikilink">サイエンスSARU</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部連結

  - [NoitaminA官方網頁](http://noitamina.tv/)

[\*](../Category/NoitaminA.md "wikilink")
[Category:電視動畫時段](../Category/電視動畫時段.md "wikilink")